<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>关于荒世孤隐 on 荒世孤隐_Cychorite</title>
    <link>https://cychorite.github.io/tags/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%8D%92%E4%B8%96%E5%AD%A4%E9%9A%90/</link>
    <description>Recent content in 关于荒世孤隐 on 荒世孤隐_Cychorite</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language><atom:link href="https://cychorite.github.io/tags/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%8D%92%E4%B8%96%E5%AD%A4%E9%9A%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于我</title>
      <link>https://cychorite.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cychorite.github.io/about/</guid>
      <description>我是谁  我只是一个很普通的人，是你在大街上游荡时所遇到千千万万平常人中的一个，从事着普通的工作，做着普通且低调的事情。
事实上，在性格方面我和其他人的确有所不同。我对他人情绪的变化更敏感，我更容易自我怀疑，我的精神力量更脆弱，我对真理的渴求更强烈，我厌恶人云亦云，我喜欢被人所需要，我始终相信这个世界会变好……每个人都有着很多的特点，我的特点可能更多一些，甚至有些特点难以用语言描述，因此实在无法用 “我是谁” 来一言以蔽之。
如果你真的想知道我是谁，不妨阅读我所有的文章。到那时候相信你不仅知道我是谁，也能借助这些作品，以完全不同的角度看待这个世界。
   网站名字的由来  英文名 Cychorite 是 Cyber 和 Anchorite 的组合词，直译是 “赛博隐士”。
中文名 荒世孤隐 没有特别的含义，不过你可以这样解读：在这个荒诞的世界，孤独的人只能选择隐居。
   为什么想要开始写作  这个网站的写作从 2022 年开始。
从这一年，我逐渐发现这个我曾习以为常的世界，正开始以意想不到的速度和方向朝着分裂与对抗的方向发展下去。民族和阶层之间的仇恨加剧、社会开始动乱、人与人之间的距离不断拉长、国家之间的对抗变本加厉……
在这样的背景下，和平越来越成为一种奢望，国内外矛盾同时爆发，人与人之间的信任似乎越来越难以维系，甚至随着人工智能的发展，伦理、道德、经济、法律体系都将面临极大挑战。百年未有之变局，可以说是正式始于 2022 年。
身处这样的变局中，我开始止不住问自己：
 我应该用怎么样的方式来描述这个世界？ 这个世界为什么会变成这样，是否可以在历史上找到参考？ 社会上爆发的各种事件层出不穷，背后是否有着不变的逻辑？ 我的认知、我的信仰、我习以为常的这个世界正加剧衰退，我应该如何立足？ 当世界开始变得越来越坏时，我应该如何保护好自己、自己爱的人，以及更多需要帮助的人？ 如何在这动荡加剧的年代找到自己的使命，献出自己的一份力量，让这个世界尽可能在和谐的道路上发展？ …  内忧外患不断，这些来自他者的痛苦长期刺激着我，让我沉浸在这样的想法中无法自拔，本就孤独的我变得更加孤僻。
我尽力以温和与理性的角度看待这个世界，同时在内心反抗那些短视且反智的刻板印象和政治正确，却又难以形成系统性的理论以武装自己，久而久之，在这样的挣扎中，我开始逐渐沉溺，难以将自己从自我怀疑中拯救出来。这样的我开始失眠和抑郁，开始觉得人生逐渐失去意义，担心自己是不是精神上出了问题。
我开始尝试使用心理学的手段分析自己，得知这样的状态可能是侵入性思维 1。虽然我的初衷基于善意，但每天在这样的状态中挣扎的感觉，依然让我感到绝望。尤其是当我感觉孤独时，我习惯性想看看互联网上别人的想法，想了解这个世界更多，想证明这个世界有美好的一面，却总是在毫无防备之时被那些内心阴暗的言论所裹挟，让自己进一步陷入自我怀疑的死循环中，难以抽身。
但好在我有家人，有朋友，在和他们的相处过程中，我发现我所想到的事情并非都不可被理解，只是大家并不感兴趣，或是觉得自己无能为力，或是未经思考直接选择了随波逐流。从这个角度来看，我的确是特别的，连自己都没有照顾好，就想去理解这个世界，与世界上那么多人和那么多的思想对抗。
我在这样的心态下纠结了一整年，最后终于想要向信任的人们倾诉。一些至亲挚友听说了我这样的痛苦后，倾听了我奇奇怪怪的想法后，不约而同地建议我：写下来，这样能帮助我减轻思维负担，能让我零散的想法能有立足之地，能让我的思考更加自由且无拘无束，让我独一无二的想法能够被更多人听到，能够启发更多的人为了世界更美好而努力奋斗。
你所看到的这个网站，就是在这样的背景下建立的。
因此当你看到一些文章内容细碎、语句混乱、逻辑不通时，请谅解。客观来说，个人对这个世界做出终极性定义是根本不可能的，每个人都有自己心中的世界，我只能也只想用心写出自己的想法。
倘若你发现我心中的世界和你心中的世界不同时，请放心坚持你的认识，我的写作只是希望为看待这个世界提供一些不同的角度，只要你能破除刻板印象和偏见，坚持求同存异，顺着我的思维路线阅读下去，一定会有独一无二的收获和享受。
   我会写什么，不会写什么？  抱歉无法回答这个问题，因为我只会写我想到且觉得很值得写下来的东西。
我并不在意流量和读者群体，也不担心会得罪他人，这是与社交媒体截然不同的，我不用担心如何保护自己和执着于如何讨好他人，因此我也不会因为常见原因不去写一些东西。希望这样真实的想法和独特的内容能对同样有类似困扰的你有所启发。
我不会写他人希望看到的内容，因此请停止说：“写写某件事吧” 这样的话，请自己写作来证明它吧。
我会整理一些大大小小的想法，梳理一些可能会写作的话题，以标签的形式放在首页，如果感兴趣可以常来看看。一些其他依旧有趣的内容可以在杂谈话题下看到。
但我并不会写得很快，也并不想只写这些，我将这个网站视作我的作品集，因此我可能会经常修改自己的文章，不断完善自己的思想，直到丧失思考能力的最后一刻。
   我的政治立场是什么？  这个问题难以正面回答，我认为政治立场本质是利益立场，而我对利益并不感兴趣。我并不特别在意权利和财富，因此站在任何一方都不会对我带来任何好处。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
